光復facebook 面書革命 - 畢明

節錄

光復facebook 面書革命 - 畢明

路透社(路透社)

我知好難。但不能不嘗試。不能因為難便不相信會成功。

我真係
。。。。
人放火金腰帶。

相信你也試過，無數次，剛和朋友談起一些東西一件事，它轉眼已經在自己的面書及IG出現，是廣告或贊助內容都好，百發百中，招呼周到，效率超高。我試過講澳門，即得到金光飛航，講買酒，秒獲wine shops。不是偷聽是什麼。

你比誰都清楚，
。。。。。
屠殺你的網絡自主自由。

西洋智慧有個說法：「因果報應是個八婆」。我懷疑這個不好惹的八婆，開始看中Facebook。

美國發起的杯葛面書運動越演越旺，#StopHateForProfit旗幟高舉，要發仇恨財的FB，停止再借仇生利。

以「人口」論，
。。。。。
失實的言論及新聞散播，你付鈔，它就廣播。

「反面書經濟圈」終於崛起，願榮光歸公義。

到目前為止，國際戰線盟軍超過750個大品牌大企業，群起響應抽廣告行動，包括The North Face、Honda、可口可樂、Ben & Jerry's、Unilever、Ford、Adidas、Levi's、Verizon等等等等，與日俱增。
。。。。。

戶外服裝品牌
。。。。。
自由就是幫兇。

由電訊巨擘到個人護理用品帝國，跨國雪糕集團到長青牛仔褲都要加入光復面書，還有Starbucks、及Diageo（國際酒品大企，旗下包括健力士啤酒、Johnnie Walker及Moet & Chandon等），粒粒巨星。給大家一點概念，可口可樂和Diageo每年花在FB的廣告費，分別是2,210萬及2,290萬美金，係咁易抽廣告一個月都平均抽起千多萬港銀。廣告商那麼踴躍，更因為有"defund facebook"及"Detox Facebook"的夾攻，凡在面書繼續落廣告的，都會被圈出來公開定性為「恥辱brand」，"shaming dozens of corporations for appearing on facebook”。

今次的行動還要求什麼，刪除宣揚白人至上、否認納粹大屠殺、否定全球暖化的組織、假藥假疫苗資訊下架，停止政客可獲豁免審查hate speech，都很合理。對呀，在面書，你可以白人至上、否認納粹大屠殺、否定全球暖化、販賣假藥假疫苗，給錢，更可以boost。

舊媒體之
。。。。。。
以零審查。

面書可厭，因為教主Zuckerberg用「言論自由」來掩飾自己的罪行。

Steven Levy
。。。。。
綠燈。

失實、誤導、仇恨，不公義，不應該獲得自由，合該下架，被審查。像叫別人曱甴一樣。

面書真的擁抱言論自由嗎？我告訴你一個親身經歷，2014年10月，雨傘運動展開不久，我的面書專頁被消失。留意，是消失了，不是被投訴要刪帖，是徹底消失於空氣。為什麼？不知道，什麼都沒有了。沒解釋。你可以想到，沒有無緣無故的消失。這件事，在當年也是小新聞，最後經莫乃光出手營救，替我直接跟FB總部交涉，不知多久後專頁才「失而復得」，為什麼會消失了？謎。

為什麼我有兩個專頁，因為有一個曾經死咗。已記不起多久。

自由？有一件更離奇的事我從沒有告訴大家，未經歷過的聽起來會覺得幻海奇情。就是當我的面書專頁被消失之後，我的個人戶口還在，本來那個戶口並不活躍，但專頁沒了，我唯有在這邊吶喊。起初，還是可以的，慢慢也開始熱鬧，但不久之後，所有「地球po」，一按post，即時自鎖，變了only me post。等同封了。

可怕吧。可能係glitch啦。那一刻，我真的流了兩滴冷汗。面書要你啞，你有什麼自由，用得着給你解釋？

所以面書，你慳啲啦，別說言論自由那麼動聽。太假。

Zuckerberg現在還說不會改變，不過是"a threat to a small percent of our revenue"。

要革一個極權的命，路還長呢。但復還是要光的。我真係好L憎面書。

IG：budmingbudming
FB專頁：

畢明
電郵 :budming@yahoo.com

點解要光復

應該直接唔用